Waata protokoll N 37 sel aastal. Astus ette Mari Nurk Jaakobi lesk oma poja Jüri asemel ja tunnistas, et tema süü labi on padda katki tehtud, aga se pada on juba wälja maksetud, sest sel ajal kui tema wend endine Seppa peremees Madli Lustwergi mees on elanud on wõtnud laenuks tema kääst: 
üks korem heinu 40 ? ? 4 rbl " kop, 
üks tünder kartuflid sel
aastal maksnud tünder 2 " 
kuus toopi ubbe 6 kop toop " 36 "
Kolm ? sea ploomi 15 kop ? " 45" 
summa 6 rbl 81 kop. 
Ja selle peale on padda tagasi wõetud, et siis tasa on kui se ülemal nimetud 6 rbl 81 kop tasa on. 
Selle peale Madli Lustwerk Jüri lesk ütles: et tema sest asjast ei tea kas tema mees on wõlgu jätnud need ülemal nimetud asjad wõi mitte, sest ühe koorma heinu on tema mees kül laenanud aga se on ära maksetud ja tema nõuab aga paja ette nüüd rohkem ühti kui 2 rubla. 
Selle peale ütles Mari Nurk et kaks koormad on heinu laenuks wõetud ja teine on ära maksetud ja teine praegu saada. 
Ja Mart Linneberg kis sel ajal sulane olnud Jüri Lustwergi juures peab teadma tunnistust anda et kaks koormad on heinu laenuks tootud. 
Mart Linneberg peab tunnistust andma. 
Jääb poolele. 
Kohtu eesistuja: J. Witismann [allkiri]
Abimees J. Rodemann [allkiri]
" Mihkel Taneberg XXX
Kirjotaja Siimberg [allkiri]
